[學術討論]二戰美國陸軍團級情報工作

是咁的，好多時軍事討論，都係集中係各種各樣槍炮，或者係野戰戰術，而好少談及背後既參謀工作。實際上相比起實實在在既裝備同埋戰術，參謀作業先係令到戰鬥順利進行既重要基石。

所以我係度拋磚引玉，介紹下二次大戰美國陸軍既團級（Reigmental）情報工作，資料主要係黎自美國陸軍既”FM 7-25 Infantry Field Manual: Headquarters Company, Intelligence and Signal Communication, Rifle Regiment Oct 1942”

1. 編制架構

一般黎講，二戰美國陸軍既前線單位，係由一個團再加上各種各樣輔助部隊組成。而團部連之下就有一個情報及偵察排（Intelligence and Reconnaissance Platoon），依個排會負責將偵察計劃發佈俾下級單位聽，而下級單位就按計劃派出哨兵收集資料，再報告上去。

顧名思義，依個排係負責情報同偵察，而佢地既工作就包括：
I. 研判閱讀地圖及航空偵察照
II. 使用指南針同光學儀器（望遠鏡之類）
III. 信號、軍事標記及簡寫
IV. 速繪（地圖/發現物等等）
V. 口頭及書面報告
VI. 偵察與巡邏
VII. 觀測（Observation）理論與實踐
VIII. 迷彩及隠閉
IX. 資料收集

簡單歸納而言，個排大概有三十幾四十人，就係負責收集所有可以到手既敵方情報，例如組織編制、裝備、武器、戰術安排、部隊配置（制服、標記等等）以至係對方既支援部隊（例如有無裝甲車/空中火力支援）等等，再整理友方單位當前位置同戰況等等資訊，再將資訊整合返俾決策單位。

注意一點：情報單位係唔會負責指揮決策，佢地既目的，係儘可能將戰場上極度混亂既資訊梳理，方便指揮官參考完再進行決策。

2. 如何管治情報偵察工作

一般黎講，一個團級情報軍官收集到情報之後，需要向上級報告，以及通報俾平行既友方單位。收到料要講，收唔到料都要寫報告。因為有時候無消息唔一定係好消息，可能代表更加大鑊，例如話派過去既哨兵已經唔存在，所以無消息報返過黎了。

無論係任何消息，最重要係儘快傳返返去情報排。因為戰場瞬息萬變，情報越遲返到總部就越無用，分分鐘可能誤導左決策判斷。一般情報可能係透過指揮鏈層層遞上，但如果係緊急/突發既話，例如係同敵人First Contact同埋辨識到新既敵方單位，就要有咁快得咁快報返上去排部分析整理，同埋通報友軍。

另一點需要注意既係，一次作戰行動入面，可能會牽涉到一個步兵團下面幾個營級單位。所以情報官負責整理資訊同時，前線都要儘可能保持對正面敵人既偵察，更加重要既 係對側翼同埋後方保持持續監控，距離越遠越好，咁先可以確保到己方部隊安全，唔會咁易俾人正面牽制，從後偷襲包圍。

概括而言，透過前線哨兵同後方情報排通力合作，得返黎既情報就可以：
I. 防止被偷襲
II. 對敵方既兵力分佈，作戰意圖同當前勢態作一定估計
III. 確保己方立於不敗之地，同時間作下一步決策

3. 情報偵察技巧

戰鬥情報（Combat Intelligence）主要可以分解成以下四個步驟：

I. 收集資訊
II. 記錄資訊以供研判及參考
III. 將資料作評估及解釋，將佢轉化成戰鬥情報
IV. 將戰鬥情報儘快分發俾所有相關單位

收集資訊黎講，自然係由前線哨兵（通常係前線步兵連派出）負責。前線哨兵收集資訊既方法包括：1. 派出哨兵係前置防御區/側翼設立觀測所，報告敵方攻擊行動同其他可疑行為；2. 派出偵察隊沿一定路線收集包括戰況在內既各種資訊。

設置觀測所既時候，要注意返位置係咪可以清楚睇到敵方戰線同埋我方部署，同埋要注意返佢既隠蔽性，唔係俾人收左皮就GG。而觀測所人員通常會有以下幾樣野：望遠鏡（如果距離近就唔洗）、手錶（記錄時間好重要！）、紀錄工具例如地圖，速記本，彩色鉛筆等等。通常一個觀測所會有兩個人至四個人，分別負責望、記錄、同後方通訊等等情況。最重要一點，就係果時既觀測所係會有代號，咁唔小心俾敵方知道，都無咁易知呀嘛。

如果係派出偵察隊既時候，要注意以下幾點：

I. 偵察隊既行動要主動搵到資訊，同時間又要保持隠蔽，仲要細心留意會唔會自己俾人伏，最重要既係，同自己既偵察目標保持目視接觸。
II. 行動既時候，要盡量保持有多過一條以上既退路，同埋要將小隊分成兩部分，較後位置既小隊，要負責係前方受襲或者中伏後，脫離戰場再將消息通報返後方。
III. 偵察路線可以係觀測所串連起黎既路線，咁樣除左可以收集資訊之外，仲可以定期檢查下觀測所有無危險，仲存唔存在。而進出觀測所都同樣要注意隠蔽，仲有要儘量一條路入，另一條路出，確保安全。

當收集完資訊之後，就係報告時間。報告既方法主要有口頭同文字報告，如果係資訊太複雜，通常美軍哨兵會用圖黎表達。無論係圖定係文字定口頭報告，都要清楚表達到以下既資料：時間、地點、所在位置、距離、發現物（例如由A大廈望向B個街口，見到十幾人走緊去C方向）。

一張觀測所/哨兵速寫報告，詳細到連有個手足陣亡左都畫埋

另一種用圖既方法，表達左由一個地點望向唔同方向唔同距離既部署情況

當收到報告之後，情報排就要評估同解釋。不過由於戰時兵荒馬亂，都好難可以坐係度慢慢睇。所以係最理想情況之下，當然係每份報告都睇晒。睇完之後再按照佢既重要程度、來源可信性（即係Fact check）、準確度等，黎決定係份報告抽咩內容出黎整理。

整理完之後，就係發佈啦。發佈既方法，例如係得一句，同你講某時某分係某個位見到一堆運兵車行過，咁咪成句send俾隔黎隊囉。如果係想展示到成個局勢變化，佢地既做法通常係整點（例如每個鐘，變得太急既可能半個鐘）就出一張更新地圖。

用地圖黎表達有個好處，就係可以show到一段時間內敵我之間既變化。例如話，如果見到正面既敵軍唔郁，但後方收到報告話有人，咁好可能敵人想側襲包圍，咁就要提下友軍注意下。

4. 其他注意事項

依一part既野唔係黎自二戰美軍本野戰手冊，係我個人讀書心得

好多時情報工作既效果，除左同前線哨兵有關之外，仲同後方既處理人手有好大關係。舉個例子，如果我係個Captain，派左四隊Patrol出去，然後返到黎交四份報告俾我，咁我最起碼要有四個人，先可以同時處理到堆報告，如果得我一條友，咁分分鐘份報告outdated我都未睇完，晒氣。另一方面，因為以前主要用無線電或者係戰地電話溝通。所以如果太少無線電同電話機，你派幾多哨兵出去都係無用。所以負責整理情報既單位，人手配置通常都係同佢下級單位成正比。你無可能用十個人去處理成二十幾三十個哨兵，一定overload

而係處理收返黎既資料方面之外，點樣可以快捷清楚將資訊轉化成情報，可以令到部隊運用方面既效率大幅提升。好似二次大戰既時候，皇家空軍既防空系統（Dowding System）其實已經出現左戰鬥情報中心（Combat Information Centre）既雛形。

依家英國當地保留左既控制中心，當年係好似下面張圖咁

成個system既運作就係：前方既對空哨兵望到有敵機之後，就報返個大概高度同數量返去centre，然後控制室度，會有專人收聽佢地既雷話，再叫地下既巴絲 將粒標左高度同機數既旗，放上地圖上面。然後坐係二樓既指揮官就會因應情況，例如到底係咪佯攻，有幾大威脅，再諗下派幾多機處理。就咁睇相未必覺，但其實一間咁既控制室，可以有成幾十人先運作到。

希望大家睇完之後，會對作戰情報工作有個大概理解，同埋會明白到有時候打仗情報工作做唔好，人多都無用，就好似42年既新加坡咁，明明人多過日軍，結果都係俾人……

sorry阻阻你

721 一定唔可以打死狗！！！但我地可以羞辱佢地！！！

有咩方法可以確保前線可以update到最新情報？

好多次前線人員其實都收得好差 部電話除咗睇時間冇乜用

雖然好長好但睇咗

二戰果時都有類似情況 就係前線兵仔通常都係唔知發生咩事
所以果時英軍有個將軍會成日帶住張大地圖
走去前線同班兵update最新戰況

我諗係訊號有等於無既情況之下 唯有用返原始少少既方法
可能係前線較安全地方整張簡圖 定時定候更新
再搵人嗌咪簡述事態發展 會係最好既方法